點解歐洲冇科技巨企?

點解liberal眼中進步開放嘅歐洲冇科技巨企？
又話外國移民對it業好重要嘅？

美帝太強
歐洲反壟斷又捉得緊

Nokia
Schneider
Siemens
Alcatel
Spotify
算唔算

如果你係指it 業Cisco 一定係龍頭之一。
科技你指嘅係邊一類先？定義係十分之廣。Airbus 都算係科技龍頭喎。Ikea 定義上都算係科技企業。

除咗通訊，歐洲汽車科技都先進過美國

當stmicroelectronics係流架

德國

又係呢啲以為科技淨係得手機電腦

linux

而家d Alt-Right真係好似鄉下仔無出過國咁乜柒都唔識…

德國工業

Airbus 集團本身已經係

老老豆豆北歐一堆細公司嘅 tech 都好撚勁，雖然唔巨
或者出名啲英國嘅 Deepmind 係世界最 top 嘅 AI 公司
有時巨唔一得係勁

schiender

無移民it巨企會死=有移民就會出現it巨企？

你唔飲水會死，咁係咪有水飲就永生呀你

屌你老母右派真係由始至終都淨係識得吸納埋d基本邏輯都搞唔掂既愚民支持者

歐洲汽車業都夠打到美國一仆一碌

SAP都唔夠巨？

嗰堆火車製造業都應該係

防毒軟件:
Bitdefender
avira
AVG
avast

ASML
世界唯一一間真正半導體壟斷企業
全世界所有半導體廠排隊送錢比佢為左攞佢貨
入完股仲要比成億美金先買到一部光刻機

就算係煙條 三叔咁大間科巨企
佢唔出貨比你 你都馬上收得皮

搵過上面個d原來好多都有係美國上市

無統一語言

咁屈機

Cisco係美帝企業黎架wo

只可以講Huawei係勁，但Ericsson都仲係屈機，淨係玩product同project市佔根本證明唔到d乜

同埋Cisco個領域唔多同，唔可以直接比較

反而大國黎講俄羅斯好似真係少聽到有咩大公司

我指科技 it個d都少

軍工囉

Telegram，卡巴斯基？

ASML聽撚過未

yandex 卡巴斯基 Dr web

你訓醒未

我想話歐洲有其中一個對it巨企極有利嘅條件但係都形成唔到it巨頭
證明歐洲缺乏可以培養有能力推套ecosystem出黎嘅公司嘅社會環境
出到嘅勁it公司好多因為冇可能靠自己同外國公司競爭
最後結果都係趁仲有價值嘅時候賣俾外國
其實我開post嗰句係諗住笑下歐洲啫，唔係邏輯推論嚟，係就唔使開post問啦
(認真打引言就沉硬底)

btw, 睇完隔離post之後 科技巨頭依幾隻字入咗腦 結果用錯字
本身想講google apple amazon 騰訊 阿里巴巴嗰類it巨企
自對一打
希望有人仲會真心討論下

鄉下仔

Show Blocked User - 乾坤燒鵝
Show Blocked User - 羅拔利雲度夫斯基
Show Blocked User - 羅拔利雲度夫斯基
Show Blocked User - 乾坤燒鵝
Show Blocked User - 羅拔利雲度夫斯基
Show Blocked User - 羅拔利雲度夫斯基

痴撚線

Apple 如果係歐洲俾人告monopoly 告到破產

歐洲有luxury brand
LV Gucci Chanel Burberry etc
洗乜做IT狗

STM

利申：重貨

KASPERSKY技術層面好勁

你兜頭第一句就liberals呢樣個樣 仲扮咩討論歐洲姐你 想笑鳩liberals咪笑囉 唔好柒左就縮ok ？

Areva?

無知唔係問題
無知得嚟仲要大大聲週圍話俾人聽就...

當年NOKIA都唔知幾疊水

會唔會歐洲公司普遍文化都係開源d ？
肯多d share唔同資源去support 投資新公司

例如飛利浦單單半導體呢行都拆左左NXP 台積電 ASML ASMI ASMPT 呢幾間公司出來
每一間都係自己領獨當一面
如果依家佢仲係一個Group入面
市值同影響力一定比依家三星同intel 仲大

Nokia老破之後都下放左好多專利同資源幫員工建立start up
之後都成功孵化左好多新公司出來

想像下FB將Facebook,FB msg, Ig ,Whatapps
拆曬出來獨立 間間都可以係自己行業領域打7自己
就知其實唔係間間公司都有呢d氣量

Alcatel好似俾強國收購左？

我都係
仲有block埋果個人見人愛

上連登係衣d lv

I like your ignorance

Thales

相機友:Zeiss,Leica
音響撚:Beyerdynamic,Sennheiser,AKG
就算係平時休閒用都大把歐洲巨企有份,科技唔止係得半導體既

你国臭閪支那活摘器官, 曾憲梓都讚好
你国臭閪支那老鼠都唔食既轉基因栗米

你国臭閪支那網絡防火長城我最服

當日韓死左去邊

如果係講IT公司 歐洲的確冇巨企（至少未到Apple, Cisco, Amazon, Hitachi嗰啲scale）

呢段片有講原因

ARM holdings

機械工業原來唔係科技

真係睇到部分連登仔視野好窄
淨係識apple google microsoft果d
歐洲淨係求其數德國果d都大把
要it既有SAP
其他領域既科技仲多 Siemens BMW Benz Volkswagen Bayer BASF

On Lun 9
日本係好多指標上，一個可以抵晒成個西歐

樓主錯唔曬 因為依家「科技公司」一般的確指IT公司
可以睇下fortune嘅technology sector

你老竇老母俾記住真心俾黨活摘器官

esa
cern

講真 歐盟對商業壟斷或者拼購或者商業道德要求極高
一過大就要逼你拆 , 仲要勁俾人罰錢同埋好多 compliance , 美國相對冇咁嚴 容易玩好多

搞緊 5G 了

萊茵金屬世界第一

美國都有五大軍火商

呢個post證明有好多人唔睇新聞

反而有d好出名既公司 股市黎睇規模唔算好大

咁耐都未見ARM

SAP都未聽過好打極有限

其實係你無知姐...
SAP都唔巨？..

akg變左韓國野了

我諗SAP算business IS

Apple Google Samsung呢d先算係Tech giants

歐洲 台灣 半導好勁嫁

台積電市值二千幾億美金 好堅

二戰德國玩製造化武 重金屬果幾間野
俾盟軍解散左

而家唔再出風頭姐

歐洲車廠好多都好勁
RACE,FCAU
兩隻股票去年都升一倍

就算唔係美國公司都會去美國上市

其實冷門少少Gemalto,Thales呢啲應該都係科技巨企

得西門市值過千億
計市值
唔好話apple
美帝是一間google amazon fb
以至支那qq 爸爸都屌打歐洲所有公司加埋
p.s.上面某歐洲公司員工

如果計市值就算千億係美國都只係二線頭

俄羅斯黑客明明全球數一數二，可能人材都幫哂政府做野，無重點發展私企

thyssenkrupp 重工業都好強

新科網千億真係
但舊工業科技黎講而家得返西門 GE 3M呢幾間守得全千零億

GE一年半市值蒸發一半
但呢年半全球大牛市

其實諗諗下d做電子component 既半導體公司好難會收皮

本身機器 , lab , 人才都好大
Set up cost 高
捱到今時今日都係巨企

反而新興既玩IT，software set up cost 低

過年小學生專心去搵親戚𢭃利是啦，上連登做乜呢？

Kuka 西門子 呢類唔算?

飛利浦

玩重工，軍工，火箭太空科技多

中?

大藥廠算唔算科技呢
中有得玩都只係因為平同埋整冇專利既藥

你咁計既話，印度仲勁啦～

我都一樣

長城唔係cisco輸出既咩

yandex不知幾好用
可惜google更好用

arm

醫藥都係英美德為主啦

美國jnj abt abbv pfe 英國gsk

Asmi asmpt 唔係Philips 拆出黎
Asmi 同Philips 係ASML co-founder
Asmpt 係 asmi 係香港創立

SAP

Ge雖然跌得多但好似老本仲好勁

反而巴群立立雜雜咁既業務有世界頭幾市值真係堅

細元仔希望入到間半導體做下

講另一樣野
宜家全球startup hub開始集中係berlin
東歐 apac都追緊上黎 反而silicon valley開始倒退

火箭之父係邊個
溫馨提示: 唔係馮布朗

乜原來唔係方濱興同志起架

去台灣做

俄羅斯佬?